# Утилиты

Лежат в папке `tools/`


## list_headings.py

Предназначен для использования в связке с `merge_article.py`: просто выводит список 'uuid статьи - заголовок статьи'.


## merge_article.py

Позволяет переместить содержимое (параграфы, комментарии, реакции) одной статьи в другую. Метадата статьи при этом будет утеряна.

Для работы необходимо редачить переменные в начале скрипта.

Использовать с осторожностью.


## tb_fetcher.py

Скрипт для загрузки и конвертации в маркдаун заданной страницы.

Использование: `./tb_fetcher.py https://your_url.com/dat_blogpost`

Перед тем как гонять скрипт, необходимо поправить в нем `target_type` (имя html-узла, например `div` или `article`) и `target_class` (css класс узла): с помощью этих переменных мы указываем, какую часть страницы нужно вытащить. Нужно это для того, чтобы каждый раз руками не удалять лишние части страницы, такие как заголовок, сайдбар, футер и что там может быть еще.

Помимо этого в процессе работы может возникнуть необходимость подредачить словарь замен (ф-ция `wrap_default`) на Шаге 3. 

Также скрипт поддерживает расширения, которые пригодятся в случае, когда с некоторого сайта хочется сохранять несколько статей, а основной скрипт редачить не хочется.

### Как писать юзерскрипты для парсера
1. Создаешь в папке `tb_fetcher` файл с именем формата хост.py (пр. для сайта `http://stgraber.org/blog/...` создаем файл `tb_fetcher/stgraber.org.py`);
2. Прям на первой строчке определяешь свой `target_class`
3. Определяешь функцию `wrap_custom(node)` -- эта функция аналогична `wrap_default(node)` из основного файла. Логика работы та же самая: принимаем на вход некоторый DOM узел, возвращаем некоторую строку, описывающую содержимое этого узла в маркдауне. Из кастомной функции все так же можно вызывать `wrap_default(node)` (чтобы обратиться к стандартному врапперу) и `walk_default(node)` (чтобы стандартным образом перебрать детей этой ноды). За примером работы обращайся к `tools/tb_fetcher/stgraber.org.py`.

